%! Author = gabriel
%! Date = 11/9/21

% Preamble
\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{abntex2}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{../setup/packages}

\input{../setup/setup.tex}
\renewcommand{\theenumi}{\Alph*}
\renewcommand{\theenumii}{\roman*}

% Document
\begin{document}
    \printcoverufsc

    Sabendo que o arquivo audio.wav possui (44.1KHz, 16 bits/amostra, mono) como características.
    Faça as conversões abaixo acumuladamente usando o software Audacity e responda as questões:

    \begin{enumerate}[ref=\theenumi]
        \item\label{item:A} Em relação ao arquivo, responda
            \begin{enumerate}[ref=\theenumi.\theenumii]
                \item qual é o tamanho teórico do áudio (parte de dados);
                    \[
                    \begin{matrix}
                        \text{tamanho\_teórico} & = & \dfrac{\text{num\_canais} \cdot \text{amostras/s} \cdot \text{bits/amostra} \cdot \text{duração}}{8} \\ \\
                        & = &   \dfrac{1 \cdot 44100 \cdot 16 \cdot 20}{8} \\ \\
                        & = &   1764000\text{B}
                    \end{matrix}
                    \]
                \item\label{subitem:ii} observando as propriedades do arquivo em seu sistema
                    operacional (no linux execute du -s -B1 audio.wav),
                    e indique quais motivos o tamanho do arquivo em disco é maior que o tamanho teórico;
                    \begin{itemize}
                        \item O arquivo não é formado somente de dados, há também metadados que ocupam espaço de disco.
                        \item A diferença também se deve ao fato de que o sistema operacional só aloca múltiplos do tamanho do bloco, se os dados não ocupam todo o bloco haverá desperdício.
                    \end{itemize}
                \item qual seria o tamanho deste arquivo em disco se o seu HD fosse formatado para um tamanho de bloco de 2048 bytes?

                    \[
                        \begin{matrix}
                            \text{tamanho} & = & \left\lceil \dfrac{\text{tamanho\_arquivo}}{tamanho\_bloco} \right\rceil \cdot \text{tamanho\_bloco}  \\ \\
                            & = & \left\lceil \dfrac{1764000}{2048} \right\rceil \cdot 2048  \\ \\
                            & = &   862 \cdot 2048 \\ \\
                            & = &   1765376\text{B}
                        \end{matrix}
                    \]
                    Esse valor é o mesmo que foi obtido no item \ref{subitem:ii}, quando foram observadas as propriedades do arquivo no sistema operacional.

            \end{enumerate}
        \item\label{item:B} Baixe taxa de amostragem para 8000Hz (sem alteração do número de bits
            por amostra), e responda:
            \begin{enumerate}
                \item o tamanho teórico da mídia;
                    \[
                        \begin{matrix}
                            \text{tamanho\_teórico} & = & \dfrac{\text{num\_canais} \cdot \text{amostras/s} \cdot \text{bits/amostra} \cdot \text{duração}}{8} \\ \\
                            & = &   \dfrac{1 \cdot 8000 \cdot 16 \cdot 20}{8} \\ \\
                            & = &   320000\text{B}
                        \end{matrix}
                    \]

                \item qual a frequência do maior componente frequência teórico para o novo formato do áudio;

                    Segundo o Teorema de Nyquist, a frequência do maior componente frequência teórico é metade da taxa de amostragem. Logo,
                    \[
                        \dfrac{8000}{2} = 4000\text{Hz}
                    \]
                \item explique o efeito que ocorreu no som e explique porque ocorreu os períodos de silêncio no áudio convertido. Lembre-se de visualizar as trilhas do som no software Audacity para
                    responder a pergunta.

                    Como a taxa de amostragem foi reduzida, a maior componente de frequência também sofreu redução, como visto no item anterior. Portanto, as frequências acima desse limite foram convertidas em momentos de silêncio nesse novo processamento do áudio.
            \end{enumerate}
        \item\label{item:C} Após reduzir a taxa de amostragem em \ref{item:B}, reduza também o número de bits por amostra pela metade (8 bits por amostra). Abra o arquivo salvo e indique em seu relatório:
            \begin{enumerate}
                \item o tamanho teórico da mídia;
                \[
                    \begin{matrix}
                        \text{tamanho\_teórico} & = & \dfrac{\text{num\_canais} \cdot \text{amostras/s} \cdot \text{bits/amostra} \cdot \text{duração}}{8} \\ \\
                        & = &   \dfrac{1 \cdot 8000 \cdot 8 \cdot 20}{8} \\ \\
                        & = &   160000\text{B}
                    \end{matrix}
                \]

                \item qual a frequência do maior componente frequência teórico para o novo formato do áudio;

                    Como a taxa de amostragem permanece igual ao processamento feito no item \ref{item:B}, a frequência do maior componente frequência continua sendo 4000Hz.

                \item explique o efeito na qualidade do áudio gerada pela redução do número de bits por
                    amostra (ouça os períodos de silêncio em \ref{item:B} e comparece com \ref{item:C}.

                    Ao reduzir o número de bits por amostra, os ruídos de quatização aumentam. Durante os momentos de silêncio esse aumento no nível de ruído fica mais claro.
            \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{document}